黃金價格討論

黃金現價約1690 但黃金期貨高水去到1752
係咪姐係市場預期黃金短期內會去到1752價位?
歡迎討論

我覺得會再跌
暫時見到同S&P同方向

點解呢？

有冇人可以討論下期貨高水成60蚊既問題

有冇人近排去放實金?

推

個人覺得係無限QE太多人跟買 夾高比人接 再殺返落去

1650買左，咩位放?

對你有乜影響

我自己批1672買既打算1720放

過咗1720 wor ching

你地就好，等左好耐都無回過

金真係唔識睇。求學野點分析

升到冇頂梗係渣住先
無限qe唔會跌得去邊掛

2000

有d心動

早兩三個禮拜跌到嘔喎⋯⋯

2000見

真心問有得升？

千祈唔好，不要燈

賣左 之後仲升

去恆生買實金係咪walk in去中環總行地庫就得？

YES

旺角都好似買到

部署緊下一輪跌浪~

準備突破另一個高位喎

無限印銀紙 起碼破番歷史高位1920先
你話 買資產都得
資產股疫情影響 公司會執
但黃就係金 石油都尚且有供需
但金係無視市場問題的最大受益者

未訓醒打得1999

無限印銀紙 起碼破番歷史高位1920先
你話 買資產都得
資產受疫情影響 公司會執
但金就係金 石油都尚且有供需
但金係無視市場問題的最大受益者

我估應該冇，上到1800已經好難

剛剛買左個袋鼠金幣

岩岩1722賣左

現價1780

會唔會再買搏升？

現金1715
你睇果個係咪期貨？

GC=F, futures黎，你個symbol係咩

1200 揸到依家，strong hold

賣左短期內無打算買番
預計會調整一下

2021年頭應該去到2000
短線會同SP一齊回 睇1650先

上左1730，聽朝放咗個3081去先

1741了，䆒竟有冇人研究到咩一回事？

爆升

同問，有無人玩緊紙黃金..上落得好勁

利申：行山

XAU ？

no, 純粹紙黃金

同美囡同步。1721 走左

冇槓桿？

日日升爽

見到呢個POST又準備大跌

真，上轉都係咁，啲黃金post一開始多人覆即係要開始跌了

有興趣可以去埋呢度討論

無槓桿，貪佢跌得有譜，好過做定期

1800樓上難企穩，其實而家已經可以沽

我打算聽日走

入到去冇人嘅

黃金出現轉折信號，short

應該有波大行情要跌 依轉由1500升上黎 期金啲交成量縮太好得人驚 大戶期金啲淨好倉又係低位

等你踢返個post上去先

我都係買紙黃金
上個月$1376買左50錢
琴日$1595.5放晒

今次到黃金了

跌翻落去

又燈

趺啦 成日升無位入
利申:已清倉

Wtf

啱啱賣左1721唔郁

我賣左可以落返去

第一, 金既市場仲monopoly 過油, 完全大戶想升就升/ 跌就跌

第二, 買金升, 同你對賭既係識無限印銀紙既央行

除非央行玩爛左現有貨幣要重新定義物價。。到時金就可以升價百倍。。否則升幅會跑輸其他資產

今朝放得靚dklm

睇點覆仲未達到80%連登仔一致屌買金嘅水平，即係未入得手住

大跌啦

連登仔真係好燈

跌多排先再入了

落返1200不是夢

問題係依家你所講既「現有資產」中晒毒

一個下午又升返十幾蚊

覺得係時候放 股市跌

升緊十幾蚊

睇咁短

屌

美股黃金長渣可以買乜

連登咁少人玩金？

好少人玩

買金買乜好

應該唔會再去返1700樓下

日線一筆下跌，保守d落翻1667

3081

1667已經好樂觀

雖然全球疫情開始緩和，但個經濟影響仲未正式出現，加上隨時打仗，無限qe等等，一路揸住大整上都keep住升

開始趺啦~~~~~~~~

肚瀉

走鬼呀

未必 美金都有機會强

由今年年頭千五多d，幾個月已經升到千七，而對比年頭既環境，依家好明顯更惡劣，再望下未來幾個月，仲有好多大獲野可以發生

我意思係今時唔同往日 而家美元係最主要嘅避險貨幣 局勢越亂對黃金係有利 但黃金以美元計價 兩者反向行 而家金反而係同股市正向 買金要小心呢個因素

用咩平台可以玩到金
平時用開牛牛唔見有
求教～

都有揸小小美元，不過唔明無限qe等於無限貶值，仲點避險？同埋如果黃金同美金同時係避險既，又點會係反向

感覺依家好亂，美元同黃金都未必一定係反向關係，我對未來比較悲觀，信舊金多過信疊紙

真係放得靚

屌GLD無反應
仆街去正股好過

銀行

02840, 03081, 83168
邊隻最好

星期四走咗2840，睇下幾時可以入番

玩完油 大家轉金

仲有83081

人民幣計價 順便可以炒埋人仔

油的要買都買左，睇下點，想分散投資，玩埋金。

應該唔關事
股價始終反映黃金價值而唔係人仔價值

仆街放左買唔返
［img]

想問問如果去金鋪買金飾可否當投資黃金

十分不智

買金幣金條啦

🤣 好過投資原油寶既

仆街冇落1630買唔撚到

當然唔得，個價去左幫周大fuk交租同d姐仔人工到

紙黃金呢?

可參考

有冇人買銀？

有

去開邊度買

LPM 同 ModernCoinMart

有冇人買 gld etf 當買咗金？
又唔駛出去買實金俾人抽水，又唔駛煩點樣儲存，例如唔會有遺失，被偷既可能

gld etf 有時會被散戶拋售

有重大消息，連登圖表分析派表示《雙頂》將快現型，下個入市位置將於1584-1600區間出現

如果《雙頂》沒出現，代表皮已收

今日應該穿1700

全世界有大部份金礦大約5月先開返，宜家買實金好高溢價

白銀

白銀都跌緊喎

3月中果下大跌開始慢慢建倉
依家正緊18%

1700 已穿

黃金gogogo

一定跌穿1600， 睹j

勁wor ching, 今次睇佢跌到咩位？我見雙頂出現左，至少跌到1600

咩黎？

MT5都唔知？

我用ib

又上返1710

未驚過，下一步1680見

純粹用白銀個開採成本 x 1.2，見佢穿就撈
但無諗幾日就彈上黎

巴打沽左幾多？

Youtube好多片話金價會急升

睇到心郁郁

而家白銀個開採成本係幾多?

2019 報告，$10.37

原因係？

香港有無正股係同金價掛鈎嫁

QEI

冇正股 得ETF

合理D就係話QE
瘋狂D就話會金融重置 金價shoot to the moon
我搵下d片再po上黎 條片都幾好睇

跌到1673 lu

感覺仲有得跌🧐

呢家應該入，牛市開始返黎

係咪求其一隻加拿大鑄嘅就得

加拿大出嘅銀我覺得比較易氧化，所以我鍾意Perth mint 多d

跌到1600~1650考慮buy dips，唔係暫時唔掂

咁你會miss咗，佢穿左三角型向上爆緊，呢家股市既大熊市已經結束左，黃金應該穩定向上

想問下如果打算放到退休
買 金定係銀 好d？

個人覺得金點都穩陣d
但係銀有工業用途 會慢慢稀少
（好似係造手機會用銀）？冇fc過

金呢？
見好多都話買楓葉幣，但我見楓葉都有幾種

Miss左就由佢，反正有其他野可以炒

咁大隻蛤乸隨街跳都miss

黃金如果紅色3回調結束高於1就係次級別二買，
之後好大機會出現藍色向上一段，密切關注

Based on what?

Based on 生嘅總要死。所有走勢可以分解成上下連接.
不過3最終破1，買點當時冇出現到。押後咗。
最終5高於3，係第二類買點。所以藍色向上段出現。
如果藍色向上段結束低於A，
咁就係黑色級別第二類賣點，黑色向下段有可能出現。

Gg升緊，買唔切了

新手一問

有咩product 係同金價成反比??

油價？

新手here too

而家1702啫

留名

似係要買白銀多啲

想加倉白銀

Short gold future

金似出現賣點

1730了

銀要入了

好易奶野

溝咗注

穿16

2840
3年高

17蚊了，好彩最後放曬啲金去買銀

大家點睇銀價?
08年 銀價係兩年內升左440%
20年 銀價會唔會又大升

2010升唔是因為solar industry silver demand

睇金銀比率，上一次銀升盡，比率係31.6, 呢次應該冇咁多，呢次個升浪我就睇50。差不多到就算係銀既頂

而家金銀比率大幾104.5，即係可以升一倍

想買金，但2840升到1269，唔敢高位接火棒

個人覺得金價仲有得上

我都覺有得上，但敢唔敢入就另一回事

白銀準備爆上

今日穿唔穿到$17 呢

應該得

得，得咗~~

2840 gogogo

1787

白銀短線果注諗緊食糊先

白銀後悔買得少

👍🏼

In Gld I trust

下，點解咁快賣？我睇會升到19-21蚊

重諗住今晚買多啲，點解係sell?

上星期入短線果注賺緊10%，到咗目標價
但今日枝燭好似幾有力
$13 左右買果啲繼續揸

咁今晚應該加注啦

唔加啦，依家白銀佔咗個倉～15%
睇下今晚有咩美股買好過

白銀跌穿17

跌下好事 有波幅先有機會入到

美股邊有白銀個擺明升咁，重係好不明朗

準備入銀啦！

港股有冇得買銀相關既野咖？類似2840咁

3/23之後D壞消息都咁大反應

以前就有白銀 ETF, 而家無咗 lu

唔怪得咩都搵唔到 thx巴打

美股slv啦

買左10錢紙黃金

依家買金定銀好？

銀潛力大過金

銀肯升穿18未？

等下啦，18其實唔難

又跌返落嚟

今日白銀搞乜，係咁跌

白銀升穿19.5要take profit了

18.5 都未穿，穿埋先啦

17.5 追左注

就嚟穿了，我用念力堆返上去

有無爸絲知恆生銀行買實金洗唔洗有戶口？
Walk in去櫃台買一兩金條咁得唔得？

一定要有戶口先可以買賣

白銀大家aim咩位放？我等緊19.5

總行大機會有現貨，睇你邊款
可以去恆生網上睇
分行通常要訂，要等至少一日
交易價係你去櫃臺時間

我等緊40蚊

邊有可能呀！上次上左19/21堆人都狂沽，跌咗幾蚊

上次量化寬鬆銀升左440%，今次無限量化寬鬆，銀40蚊都唔過份掛

恒生銀行開戶排到2045

短線銀9估會19見頂
長線都係睇金銀比率，希望金都生性，升多少少，但升到銀最後一定係急升然後急跌 ，大家睇路。
今次個浪升跌好快，又9估一年半內會見頂，快過上次個見頂浪（2011），果時要2年半。

而家金銀比率係95，其實都算高

慢慢推高止賺

我覺得順利可以到21，睇白銀走勢

歷史來講算高, 不過前排都升穿左歷史高位(125),果次銀都大跌都蝕到HIHI
之後個ratio range 應該係95-105度上落, 最後就大升到50, 希望個劇本係咁 (FF中)

50唔算 FF 啦，過去50年平均值都係57，歷史平均值就60

幾十年個大勢金銀都算齊上齊落. 當然中間有唔少時間係短暫decouple 過,
但金大升得,銀都會升, 反之亦然, 當然銀升/跌個%大過金好多, 而家都等左成10年 (上次金大升係08-11), let's enjoy the party and take the ride

屋企人以前買落左d實銀當儲蓄
但係我睇外面d回收價
同現價差成10%以上
係咪留比個孫會好d？

就算金跌到$1300
計返金銀比60，白銀都有$21
雖然唔係穩賺，但值博率高

利申：$12.x 入第1注

重幻想佢會升到21蚊，呢家似會再落，已經跌穿左二十天平均線

金日線圖出現頭肩頂

痴缐xau/xag升穿左4小時寶力加通道，銀將會大跌

大跌嘅話再入

都升左咁耐，係時候回下
爆上前幾碼大上落2至3次

重有得上咩？金都落左啦

而家金大牛市，短線回落啫
上落幾個月又可以再升

Hit左18蚊SL, 等16蚊再買加入淡淡大軍

金同銀食左瀉藥咁

咁點解見到穿咗重要既支持位都唔賣？

黃金要高j

上星期無buy dips？

係咪買金ETF比較方便？

白銀升到

成日水人買ETF
買得金就一定係實金，將保守投資變做高風險投資(ETF)係ON9

呢隻ETF又係好似3175咁要轉倉?

一底高於一底

回左d 啦

金升得慢

轉唔轉倉，我唔識，應該每隻ETF都唔同。但因為有人為操作，跟本係搵個專人幫你炒賣，所以我認為ETF都係高風險。
實金就係買實物保值，實金同ETF係2回事，我認為ETF只係倫敦金改個名

條友QUOTE 編文都有講

「不應被定性為低風險產品」
晨星投資管理亞洲交易所買賣基金研究總監蔡俊傑認為，事件最大的教訓是「ETF不應被定性為低風險產品」，其實ETF是基金，大部分ETF都擁有複雜的架構，有好多堪比零售基金般繁瑣的條款與風險提示。

有金嘅ETF係持有現貨，而唔係期貨的

唔識唔好9up啦

Anyone holding GLD?

但係實金我見佢買入價同回收價相差好大
差不多成10%
點樣可以從中獲利?
如果係怕港紙變廢紙 外幣已經可以避險啦
金反而蝕差價

利申真係唔識實金 想學野 求教

你買飾金?
點會差10%咁多

Exchange Traded Fund (ETF), 交易信託基金，同倫敦金經紀有咩分別?願聞其長

倫敦金係場外交易, 孖展形式進行的高槓桿投資
同現貨金ETF 完全係兩樣野黎架喎師兄
我係咪有咩誤會左

呢個post好多新手

香港上市既金ETF 比如 2840
係追蹤現貨金價, 零槓桿
如果咁都叫高風險投資, 實金咪仲高
買實金成本同流動性都低

現貨金ETF 係高風險投資, 同倫敦金無分別
我真係聽到真係嚇一跳

打算長hold對抗通脹同印鈔機，實金。 短期紙黃金都可以吧，起碼做到鎖價先。

追蹤現貨金價, 零槓桿
為咗流動性高，要比手續費人，個基金佬仲可以拎你D貨做買賣GAIN差價
如果我比錢落ETF只係拎得返實金價, 另外要比手續費基金佬....你幾千萬上落就流動性低, 我十幾廿萬即日去銀行買實金算喇

交易乜野不是我的重點，以前迷債都講到幾多地產實物，實金ETF個名，你信就信，我只係信唔過中間人
ETF係經紀商，倫敦金經紀一樣。 問題不在倫敦金，問題係經紀

人地股票基金就一大堆不同股拉平均個profit, 實金基金， 只拎黃金？ 傻的嗎？